沙螺獨立 和你封關 Day 7

2020年9月30日再度封村，封鎖入村的鐵閘，告示聲稱2014年已經開始封村，但受到部份旅遊人士攻擊，危害村民生命及財產安全，因此禁止非沙螺灣村居民和所有政府部門及公營機構進入沙螺灣村範圍，否則被視為盜賊。

香港人 中國人不准進入
沙螺灣人

沙螺獨立後 第七日
政府一句聲都唔敢出

繼續關注 獨立派

沙螺人 站出來

估唔到國中國可以係中國見到

已經一個星期啦
有地勢保護

國安法個堆人去左邊?

支持村民班連燈撚呢

沙螺灣的如意算盤

好一段時間沒行過東大古道，昨日驚見沙螺灣首次出現汽車！而且不只一兩架。原來有人私自擴闊村路，削走山坡，砍去樹木，斬斷樹根，形成一條可行車的路，接駁到深石村的馬路，可經深屈道出嶼南路和東涌。奇怪在一直未見報道，環團跟進，或山界討論。

沙螺灣村一直要求政府興建馬路是人所共知，奈何由於人口稀少，位置偏僻而不符現行政策。現時村民出入可靠渡輪(去東涌+屯門)或機車(去深屈)，作為退休或過田園生活之地，基本生活需要不成問題。但有了馬路之後土地就能升價百倍，可申建丁屋轉售，自然有鄉紳策劃私自開墾車路，而封村亦是迫使政府將車路合法化的手段之一。有人估計，政府評估興建馬路的其中一個指標是緊急召喚的次數，封村造成和行山人士衝突，增加報警次數有助達標。

如果村民只求樸素的鄉郊生活，沙螺灣本來已經是一個好地方，可耕種，可釣魚。這條村亦享受了大量公帑支助，有公廁，有球場，有政府建的行人路，有街燈，有食環署收集垃圾和路旁剪草，單是一個渡輪碼頭的建造費用已超過這些村民一生所納的税！他們享受了香港納稅人的支助，毫不感恩，卻僭建鐵閘，把公家路封起來，並威嚇過路的行山人士，只會令社會更加反感。

面對這種貪得無厭的沙螺灣人，一種回應方法是抵制，陰乾他們，令隔離深屈村、䃟頭村經營士多的村民也憎厭他們。另一種回應是更關注非法開路，責成地政署豎立鐵柱阻止車輛出入，並反對任何將它變為合法馬路的企圖，睇實政府不可鬆章。希望環團能積極跟進此事，並追究大削山坡所造成的生態破壞。

英雄名嚟？

支持沙螺獨立

話說佢地有冇封埋個碼頭

終於有一部分香港土地獨立成功
之後要建軍 擴佔領土

沙螺獨立 唯一出路
沙螺建國 民族自強

李桂華大導演都怕左鄉黑

沙螺國成立
以後過去要拎visa

可以種🌿大麻

疑似沙螺人祖先~!!

支持其他村都獨立

貪得無厭的沙螺灣人

Straw Man 大草人